export var lang_c_2_unit3 = [{"options":["(*p）.data.x","(*p).x","p-&gtdata.x","p.data.x"],"question":"设有如下定义<br/>&nbsp;struct&nbsp;d<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;x;<br/>&nbsp;float&nbsp;y;<br/>&nbsp;}data,*p;<br/>&nbsp;若有p=&data;&nbsp;则对data中的x域的正确引用是______。<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["Zhang","Zhao","Wang","18"],"question":"以下程序的输出结果是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;stu&nbsp;<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;num;&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;name[10];&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;age;&nbsp;<br/>&nbsp;};&nbsp;<br/>&nbsp;void&nbsp;fun(struct&nbsp;stu&nbsp;*p)&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%s\\n\",(*p).name);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;stu&nbsp;students[3]={{9801,\"Zhang\",20},{9802,\"Wang\",19},<br/>&nbsp;{9803,\"Zhao\",18}};&nbsp;<br/>&nbsp;fun(students+2);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["(p++)-&gtnum","p-&gtnum","(*p).num","stu[3].age"],"question":"有以下说明和定义语句<br/>&nbsp;struct&nbsp;student{int&nbsp;age;&nbsp;char&nbsp;num[8];};<br/>&nbsp;struct&nbsp;student&nbsp;stu[3]={{20,\"201401\"},{21,\"201402},{19,\"201403\"}};<br/>&nbsp;struct&nbsp;student&nbsp;*p=stu;<br/>&nbsp;以下选项中引用结构变量成员的表达式错误的是______。<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["printf(“%c\\n”,class[3].name);","printf(“%c\\n”,class[3].name[1]);","printf(“%c\\n”,class[2].name[1]);","printf(“%c\\n”,class[2].name[0]);"],"question":"根据下面的定义，能打出字母M的语句是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;person&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;name[9];<br/>&nbsp;int&nbsp;age;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;struct&nbsp;person&nbsp;class[10]={\"John\",17,&nbsp;\"Paul\",19,\"Mary\",18,\"Adam\",16};<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["10&nbsp;20&nbsp;20","50&nbsp;60&nbsp;21","51&nbsp;60&nbsp;21","60&nbsp;70&nbsp;31"],"question":"下面程序的输出结果为______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;st<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;x;<br/>&nbsp;int&nbsp;*y;<br/>&nbsp;}&nbsp;*p;<br/>&nbsp;int&nbsp;dt[4]={10,20,30,40};<br/>&nbsp;struct&nbsp;st&nbsp;aa[4]={50,&dt[0],60,&dt[1],70,&dt[2],80,&dt[3]};<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;p=aa;<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",++p-&gtx);<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",(++p)-&gtx);<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;\",++(*p-&gty));<br/>&nbsp;}<br/>","answer":2,"type":0},{"options":["Qian,&nbsp;f,&nbsp;95,&nbsp;92","Qian,&nbsp;m,&nbsp;85,&nbsp;90","Zhao,&nbsp;f,&nbsp;95,&nbsp;92","Zhao,&nbsp;m,&nbsp;85,&nbsp;90"],"question":"以下程序的运行结果是______。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;char&nbsp;name[9];<br/>&nbsp;char&nbsp;sex;<br/>&nbsp;double&nbsp;score[2];<br/>&nbsp;};<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;a={“Zhao”,’m’,85.0,90.0},b={“Qian”,’f’,95.0,92.0};<br/>&nbsp;b=a;<br/>&nbsp;printf(“%s,%c,%2.0f,%2.0f\\n”,&nbsp;b.name,&nbsp;b.sex,&nbsp;b.score[0],&nbsp;b.score[1]);<br/>}<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["1001,ZhangDa,1098.0","1002,ZhangDa,1202.0","1001,ChangRong,1098.0","1002,ChangRong,1202.0"],"question":"以下程序运行后的输出结果是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;A<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;a;&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;b[10];&nbsp;<br/>&nbsp;double&nbsp;c;<br/>&nbsp;};<br/>&nbsp;struct&nbsp;A&nbsp;f(struct&nbsp;A&nbsp;t);<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;struct&nbsp;A&nbsp;a={1001,\"ZhangDa\",1098.0};<br/>&nbsp;a=f(a);<br/>&nbsp;printf(\"%d,%s,%6.1f\\n\",&nbsp;a.a,&nbsp;a.b,&nbsp;a.c);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;struct&nbsp;A&nbsp;f(struct&nbsp;A&nbsp;t)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;t.a=1002;<br/>&nbsp;strcpy(t.b,\"ChangRong\");<br/>&nbsp;t.c=1202.0;<br/>&nbsp;return&nbsp;t;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;","answer":3,"type":0},{"options":["Sun&nbsp;2042","Sun&nbsp;2044","Guo&nbsp;2042","Yang&nbsp;2041"],"question":"下面程序的运行结果是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;name[10];&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;num;&nbsp;<br/>&nbsp;};<br/>&nbsp;void&nbsp;f(char&nbsp;*name,&nbsp;int&nbsp;num)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;s[2]={{\"Sun\",2044},{\"Li\",2045}};<br/>&nbsp;num=s[0].num;<br/>&nbsp;strcpy(name,&nbsp;s[0].name);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;s[2]={{\"Yang\",2041},{\"Guo\",2042}},*p;<br/>&nbsp;p=&s[1];&nbsp;<br/>&nbsp;f(p-&gtname,&nbsp;p-&gtnum);<br/>&nbsp;printf(\"%s&nbsp;%d\\n\",&nbsp;p->name,&nbsp;p-&gtnum);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["2045&nbsp;537","2044&nbsp;550","2042&nbsp;580","2041&nbsp;703"],"question":"下面程序的运行结果是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;num;&nbsp;<br/>&nbsp;float&nbsp;score;&nbsp;<br/>&nbsp;};<br/>&nbsp;void&nbsp;f(struct&nbsp;STU&nbsp;p)<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;s[2]={{2044,550},{2045,537}};<br/>&nbsp;p.num&nbsp;=&nbsp;s[1].num;&nbsp;<br/>&nbsp;p.score&nbsp;=&nbsp;s[1].score;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;s[2]={{2041,703},{2042,580}};<br/>&nbsp;f(s[0]);<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;%3.0f\\n\",&nbsp;s[0].num,&nbsp;s[0].score);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["10,1","20,1","10,2","20,2"],"question":"以下程序的运行结果是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;st<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;x,&nbsp;y;&nbsp;}data[2]={1,10,2,20};<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;struct&nbsp;st&nbsp;*p=data;&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d,\",p-&gty);<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",(++p)-&gtx);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":2,"type":0},{"options":["Qian,f,95,92","Qian,m,85,90","Zhao,f,95,92","Zhao,m,85,90"],"question":"以下程序的运行结果是______。<br/>&nbsp;typedef&nbsp;struct<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;name[9];&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;sex;&nbsp;<br/>&nbsp;float&nbsp;score[2];&nbsp;<br/>&nbsp;}&nbsp;STU;&nbsp;<br/>&nbsp;void&nbsp;f(&nbsp;STU&nbsp;a)&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;STU&nbsp;b={\"Zhao\"&nbsp;,&nbsp;’m’,85.0,90.0}&nbsp;;&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;i;&nbsp;<br/>&nbsp;strcpy(a.name,b.name);&nbsp;<br/>&nbsp;a.sex=b.sex;&nbsp;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt2;i++)&nbsp;a.score[i]=b.score[i];&nbsp;<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>&nbsp;main()&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;STU&nbsp;c={\"Qian\",’f’,95.0,92.0};&nbsp;<br/>&nbsp;f(c);&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%s,%c,%2.0f,%2.0f\\n\",c.name,c.sex,c.score[0],c.score[1]);&nbsp;<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["1,2","2,3","3,4","4,1"],"question":"下面程序的运行结果是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;ord<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;x,y;}&nbsp;dt[2]={1,2,3,4};<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;ord&nbsp;*p=dt;<br/>&nbsp;printf(\"%d,\",&nbsp;++p-&gtx);<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",&nbsp;++p-&gty);<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["*pw.year=1980;","w.year=1980;","pw-&gtyear=1980;","w.s.year=1980;"],"question":"有以下定义和语句<br/>&nbsp;struct&nbsp;workers<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;num;&nbsp;char&nbsp;name[20];&nbsp;char&nbsp;c;<br/>&nbsp;struct<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;day;&nbsp;int&nbsp;month;&nbsp;int&nbsp;year;&nbsp;}s;<br/>};<br/>struct&nbsp;worders&nbsp;w,&nbsp;*pw;<br/>pw=&w;<br/>能给w中year成员赋1980的语句是______。<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["data2=data1","data2=(2,6);","data2.real=data1.real;","data2.real=data1.unreal;"],"question":"设有定义<br/>&nbsp;struct&nbsp;complex<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;real,&nbsp;unreal;&nbsp;}data1={1,8},&nbsp;data2;<br/>&nbsp;则以下赋值语句中错误的是______。<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["260.00","270.00","280.00","285.00"],"question":"以下程序的输出结果是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;stu{&nbsp;char&nbsp;num[10];&nbsp;float&nbsp;score[3];};<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;stu&nbsp;s[3]={{\"20141\",90,95,85},{\"20142\",95,80,75},<br/>&nbsp;{\"20143\",100,95,90}};<br/>&nbsp;struct&nbsp;stu&nbsp;*p=s;<br/>&nbsp;int&nbsp;i;<br/>&nbsp;float&nbsp;sum=0;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt3;i++)<br/>&nbsp;sum=sum+p-&gtscore[i];<br/>&nbsp;printf(\"%6.2f\\n\",sum);<br/>}<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["2041&nbsp;&nbsp;2044","2041&nbsp;&nbsp;2043","2042&nbsp;&nbsp;2044","2042&nbsp;&nbsp;2043"],"question":"以下程序的运行结果是______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU{&nbsp;char&nbsp;name[10];&nbsp;int&nbsp;num;};<br/>&nbsp;void&nbsp;f1(struct&nbsp;STU&nbsp;c)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;b={\"Three\",2042};<br/>&nbsp;c=b;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;void&nbsp;f2(struct&nbsp;STU&nbsp;*c)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;b={\"Two\",2044};<br/>&nbsp;*c=b;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;STU&nbsp;a={\"One\",2041},b={\"Two\",2043};<br/>&nbsp;f1(a);<br/>&nbsp;f2(&b);<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;%d\\n\",a.num,b.num);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["PER&nbsp;是结构体变量名","PER是结构体类型名","typedef&nbsp;struct&nbsp;是结构体类型","struct&nbsp;是结构体类型名"],"question":"设有以下说明语句<br/>&nbsp;typedef&nbsp;struct&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;ch[8];&nbsp;<br/>&nbsp;}&nbsp;PER;&nbsp;<br/>&nbsp;则下面叙述中正确的是______。<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["在内存中仅仅开辟一个存放结构体变量地址的单元","所有的成员一直驻留在内存中","只有最开始的成员驻留在内存中","部分成员驻留在内存中"],"question":"C语言结构体类型外部变量在程序运行期间______。","answer":1,"type":0},{"options":["typedef&nbsp;struct<br/>&nbsp;&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;char&nbsp;c;&nbsp;}REC;<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;REC&nbsp;t1,t2;","typedef&nbsp;struct<br/>&nbsp;&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;char&nbsp;c;&nbsp;};<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;REC&nbsp;t1,t2;","typedef&nbsp;struct&nbsp;REC;<br/>&nbsp;&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n=0;&nbsp;char&nbsp;c=’A’;&nbsp;}t1,t2;","struct<br/>&nbsp;&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;char&nbsp;c;&nbsp;}REC;<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;REC&nbsp;t1,t2;"],"question":"以下结构体类型说明和变量定义中正确的是______。","answer":0,"type":0},{"options":["scanf(“%d”,&(*p).age);","scanf(“%s”,&std.name);","scanf(“%c”,&std[0].sex)","scanf(“%c”,&(p-&gtsex));"],"question":"设有以下定义<br/>&nbsp;struct&nbsp;ss<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;char&nbsp;name[10];<br/>&nbsp;int&nbsp;age;<br/>&nbsp;char&nbsp;sex;<br/>&nbsp;}std[3],*p=std;<br/>&nbsp;下面各输入语句中错误的是______。<br/>","answer":1,"type":0},{"question":"有以下说明定义语句，可用a.day引用结构体成员day，请写出引用结构体成员a.day的其他两种形式______、______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;d<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;day；<br/>&nbsp;char&nbsp;mouth；<br/>&nbsp;int&nbsp;year；<br/>&nbsp;}&nbsp;a,*b；<br/>&nbsp;b=&a；","answer":["(*b).day","->day"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"若有如下结构说明，请填空完成t数组的定义，t数组的每个元素为该结构类型：<br/>____________t[10];<br/>&nbsp;struct&nbsp;ST<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;a,b;<br/>&nbsp;char&nbsp;c;<br/>&nbsp;double&nbsp;d;<br/>&nbsp;};","answer":["struct ST"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"写出下面程序的运行结果______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;date&nbsp;<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;year;<br/>&nbsp;int&nbsp;month;<br/>&nbsp;int&nbsp;day;<br/>&nbsp;};<br/>&nbsp;void&nbsp;change(struct&nbsp;date&nbsp;d)&nbsp;<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;d.year=2008;<br/>&nbsp;d.month=d.day=8;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;date&nbsp;date1={0,0,0};<br/>&nbsp;change(date1);<br/>&nbsp;printf(\"%d,%d,%d\\n\",date1.year,date1.month,date1.day);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["0，0，0"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"写出下面程序的运行结果______。<br/>&nbsp;struct&nbsp;date&nbsp;<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;year;<br/>&nbsp;int&nbsp;month;<br/>&nbsp;int&nbsp;day;<br/>&nbsp;};<br/>&nbsp;void&nbsp;change(struct&nbsp;date&nbsp;*p)&nbsp;<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;(*p).year=2008;<br/>&nbsp;(*p).month=(*p).day=8;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;struct&nbsp;date&nbsp;date1={0,0,0};<br/>&nbsp;change(&date1);<br/>&nbsp;printf(\"%d,%d,%d\\n\",date1.year,date1.month,date1.day);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["2008,8,8"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"分析以下程序的输出结果是____________。<br/>&nbsp;struct&nbsp;STUD<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;no;<br/>&nbsp;char&nbsp;*name;<br/>&nbsp;int&nbsp;score;<br/>&nbsp;};<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;struct&nbsp;STUD&nbsp;st1={1,\"Mary\",85},st2;&nbsp;<br/>&nbsp;st2.no=2;&nbsp;<br/>&nbsp;st2.name=(char&nbsp;*)malloc(sizeof(10));&nbsp;<br/>&nbsp;strcpy(st2.name,\"Smith\");&nbsp;<br/>&nbsp;st2.score=78;&nbsp;printf(\"%s\\n\",(st1.score>st2.score?&nbsp;st1.name:&nbsp;st2.name));<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;","answer":["Mary"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序中函数fun的功能是：统计person所指结构体数组中所有性别(sex)为M的记录的个数，存入变量n中，并作为函数值返回。请填空。<br/>#include&ltstdio.h&gt&nbsp;<br/>#define&nbsp;N&nbsp;3&nbsp;<br/>typedef&nbsp;struct&nbsp;<br/>{<br/>&nbsp;int&nbsp;num;<br/>&nbsp;char&nbsp;nam[10];&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;sex;<br/>}SS;&nbsp;<br/>int&nbsp;fun(SS&nbsp;person[])&nbsp;<br/>{&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;i,n=0;&nbsp;<br/>&nbsp;for&nbsp;(i=0;i&ltN;i++)&nbsp;<br/>&nbsp;if(______==’M’&nbsp;)n++;&nbsp;<br/>&nbsp;return&nbsp;n;&nbsp;<br/>}&nbsp;<br/>main()&nbsp;<br/>{<br/>&nbsp;SS&nbsp;w[N]={{1，\"AA\",’F’},{2,\"BB\",’M’},{3,\"CC\",’M’}};&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;n;&nbsp;<br/>&nbsp;n=fun(w);&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"n=%d\\n\",n);&nbsp;<br/>}&nbsp;<br/>&nbsp;<br/>","answer":["person[i].sex或(*(person+i)).sex或(person+i)->sex"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"有如下定义<br/>&nbsp;struct<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;x;&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;y;<br/>&nbsp;}s[2]={{1,2},{3,4}},*p=s;<br/>&nbsp;则printf(“%d“，++p-&gtx)；的结果是_________。","answer":["2"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序输入并保存10个学生的信息，计算并输出平均分，请填空。<br/>&nbsp;struct&nbsp;student<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;num;<br/>&nbsp;char&nbsp;name[20];<br/>&nbsp;float&nbsp;score;<br/>&nbsp;};<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;i,j,index;<br/>&nbsp;float&nbsp;sum=0;<br/>&nbsp;____________;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt10;i++)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;printf(\"No%d:\",i+1);<br/>&nbsp;scanf(\"%d%s%f\",&stud[i].num,____________,&stud[i].score);<br/>&nbsp;sum=sum+stud[i].score;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"average:%f\\n\",sum/10);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["struct student stud[10]","stud[i].name"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序读入时间数值，将其加1秒后输出，时间格式为hh:mm:ss，当小时等于24置为0。<br/>&nbsp;struct&nbsp;<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;hh,mm,ss;<br/>&nbsp;}time;<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;scanf(\"%d:%d:%d\",&time.hh,&time.mm,&time.ss);<br/>&nbsp;time.ss++;<br/>&nbsp;if(____________==60)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;____________;<br/>&nbsp;time.ss=0;<br/>&nbsp;if(time.mm==60)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;time.hh++;<br/>&nbsp;time.mm=0;<br/>&nbsp;if(&nbsp;________&nbsp;)<br/>&nbsp;time.hh=0;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"%d:%d:%d\",time.hh,time.mm,time.ss);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["time.ss","time.mm++","time.hh==24"],"type":2,"answer_num":3,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序的运行结果是______。<br/>&nbsp;typedef&nbsp;struct<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;num;<br/>&nbsp;double&nbsp;s;<br/>&nbsp;}REC;<br/>&nbsp;void&nbsp;fun1(&nbsp;REC&nbsp;x&nbsp;)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;x.num=23;<br/>&nbsp;x.s=88.5;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;REC&nbsp;a={16,90.0&nbsp;};<br/>&nbsp;fun1(a);<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",a.num);<br/>&nbsp;}","answer":["16"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]}]